全球首例「屍傳人」！泰國法醫疑遭武肺死者感染後死亡

英國《太陽報》等外媒報導，泰國曼谷RVT醫療中心的Won Sriwijitalai及海南醫學院的Viroj Wiwanitkit兩 位專家在《法醫與法律醫學雜誌》(the Journal of Forensic and Legal Medicine)中撰文指出，泰國一名法醫日前疑在接觸新武漢肺炎死者的遺體後感染後去世。

文中稱，該名法醫確診前，武漢肺炎病毒尚未在泰國境內大規模擴散，因此他從其他活著的武肺確診者身上感染病毒的機率很小。如果屬實，這將全球首宗新冠肺炎死者死後病毒不滅、造成「屍傳人」的案例。

文章中同時呼籲法醫人員工作時應提高警惕。不過報導同時引述 世界衛生組織的話說，武漢肺炎死者的遺體通常是沒有傳染性的，除非是解剖 過程中處理不當。然而，世衛迄今仍無法確定新冠病毒究竟可以在死者體內存活多久。

WHO又放流料

希望香港林衛國法醫快點中招

呢條仆街經常辱罵示威者
有簽咩反黑暴唔知咩撚
仲支持警暴

係瘟疫公司升到呢個都基本上sure win

玩瘟疫公司去到呢步基本上已經嬴左

穢土轉生

nmslland: 尷生燒死佢咪唔會屍傳人

所以鄰国就，咁大火

屍等於物件，屍無病毒咁物件都無啦，咁咪叫人洗手呀笨

The walking dead

點解我好似記得明明2月已經有人講過屍體有一定傳染性